[MERRY] MOMOLAND討論區#(20) 0731娜允 0801妍雨 生日快樂粗卡

Made by 妍雨治療

MOMOLAND（韓語：모모랜드），是MLD Entertainment（前稱Dublekick Company）於2016年透過與Mnet合作的練習生競爭節目《SURVIVAL MOMOLAND 를찾아서》選出的女子演唱團體，由10位少女在節目中挑戰不同任務，爭取出道機會，最終選出 慧彬、NANCY、妍雨、娜允、娥仁、JooE、JANE 七名成員。

2017年3月28日，加入曾在《SURVIVAL MOMOLAND를 찾아서》落選， JYP娛樂練習生出身的新成員 DAISY。

2017年4月10日，加入PRODUCE 101出身的新成員 泰河。

MOMOLAND在打招呼時會說"Get your ticket!"，可知MOMOLAND團名的含意是一座遊樂園。粉絲名為"Merry-go-round / Merry "，意旨MOMOLAND就像旋轉木馬一樣老少咸宜。

MOMOLAND Official
YouTube:

Twitter:

Cafe:

____________________________________________

____________________________________________

超級重點大事回顧

2016.11.10 發行出道專輯
2017.03.28 加入成員Daisy
2017.04.10 加入成員泰河
2018.01.11 獲得出道首個一位
2018.04.23 《BBoom BBoom》突破1億YouTube觀看次數
2018.06.13 正式於日本出道
2018.09.26 《BAAM》突破1億YouTube觀看次數
2019.03.14 MLD Entertainment宣布：Daisy與泰河暫時休息

____________________________________________

大型頒獎禮獲獎獎項

2017年
名稱：Asia Model Awards
獎項：新星獎

名稱：第四屆中韓經營大獎
獎項：亞洲明日之星獎

名稱：第二屆亞洲明星盛典
獎項：歌手部門Rising Star賞

2018年
名稱：第二屆Soribada最佳音樂大獎
獎項：本賞

名稱：第三屆亞洲明星盛典
獎項：Best Icon獎

名稱：第一屆韓國大眾音樂獎
獎項：本賞

名稱：第一屆MBC Plus X Genie音樂獎
獎項：女子最佳舞蹈獎

名稱：第十屆甜瓜音樂獎
獎項：1theK Performance獎

名稱：第二十屆Mnet亞洲音樂大獎
獎項：年度發現獎

2019年
名稱：第三十三屆金唱片獎
獎項：音源本賞

名稱：The Fact Music Awards
獎項：年度藝人獎

____________________________________________

單曲專輯

《Wonderful Love》

首張單曲專輯《Wonderful Love》
發行日期：2017年4月26日
收錄歌曲：Wonderful Love (어마어마해)

迷你專輯

1st
《Welcome to MOMOLAND》

首張迷你專輯《Welcome to MOMOLAND》
發行日期：2016年11月10日
主打: JJan! Koong! Kwang! (짠쿵쾅)
收錄歌曲：
1. Welcome To Momoland
2. JJan! Koong! Kwang! (짠쿵쾅)
3. Love Sick (상사병)
4. Uh-Gi-Yeo-Cha (어기여차)
5. JJan! Koong! Kwang! (짠쿵쾅) Inst.
6. Uh-Gi-Yeo-Cha (어기여차) Inst.

2nd
《Freeze!》

第二張迷你專輯《Freeze!》
發行日期：2017年8月22日
主打: Freeze (꼼짝마)
收錄歌曲：
1. Freeze (꼼짝마)
2. I Like It (좋아)
3. What Planet Are You From? (너, 어느 별에서 왔니)
4. Orgel (오르골)
5. Wonderful Love EDM Version (어마어마해 EDM Version)
6. Freeze (꼼짝마) Inst.

3rd
《GREAT!》

第三張迷你專輯《GREAT!》
發行日期：2018年1月3日
主打: BBoom BBoom (뿜뿜)
收錄歌曲：
1. BBoom BBoom (뿜뿜)
2. Curious (궁금해)
3. Same Same
4. Fly
5. BBoom BBoom (뿜뿜) Inst.
6. Wonderful Love EDM Version (어마어마해) Inst.

2018年4月23日，歷經110天突破1億YouTube觀看次數，是繼4Minute後第二團非韓國三大娛樂公司推出的女子團體破億，也是在眾多非韓國三大娛樂公司所推出的四代女團中首位擁有破億的MV
在音樂節目《M!Countdown》獲得出道後第1個一位，共計獲得7個音樂節目一位及五台冠軍歌曲
2018年1月12日賣出8000張專輯遭質疑買榜及回購，MOMOLAND的經紀公司得知訊息後公開發票，並表示專輯是由日本及海外粉絲所購，否認買榜及回購！
韓國文化體育觀光部對此展開調查，最後結果顯示MOMOLAND並沒有涉及這種行為！

4th
《Fun to the World》

第四張迷你專輯《Fun to the World》
發行日期：2018年6月26日
主打: BAAM
收錄歌曲：
1. BAAM
2. Very Very(베리베리)
3. Bingo Game(빙고게임)
4. Only One You
5. BAAM Inst.

2018年9月26日，歷經91天突破1億YouTube觀看次數，也是目前首個非韓國三大經紀公司所推出的女團擁有2支破億的MV

5th
《Show Me》

第五張迷你專輯《Show Me》
發行日期：2019年3月20日
主打：I’m So Hot
收錄歌曲：
1. I’m So Hot
2. Falling U
3. Light Up (빛나)
4. Holiday
5. What You Want
6. I’m So Hot Inst.

其它歌曲

專輯名稱：《Cross》
收錄歌曲：I Need You And I Want You
參與成員：泰河、娥仁
發行日期：2018年3月12日
備註：tvN月火劇《Cross》OST

專輯名稱：《偉大的誘惑者》
收錄歌曲：Hug Me
參與成員：Nancy、JooE、泰河、娥仁
發行日期：2018年3月21日
備註：MBC月火劇《偉大的誘惑者》OST

專輯名稱：《淘氣小企鵝》
收錄歌曲：BANANA CHA CHA
參與成員：Nancy、JooE、妍雨、Jane、慧彬、Nayun、娥仁
發行日期：2019年4月3日
備註：《淘氣小企鵝》OST

____________________________________________

[成員介紹]

Nancy (낸시)

本名：李格魯/Lee Geu Roo (이그루)

英文名：Nancy Jewel McDonie

生日：2000年4月13日

出生地：韓國大邱廣域市

162cm 46kg O型

學歷：翰林演藝藝術高等學校---音樂劇科(畢業)

擔當：領唱、領舞、形象擔當、忙內

Nancy是隊中最小的，也是唯一的00後，老爸Richard McDonie是美國人，曾是陸軍少尉，之後在韓國擔任英語老師的時候，經常給學生們放女兒組合的MV，可以說是非常賣力為女兒宣傳的好爸爸了。

據說之前學生們都不認識，現在MOMOLAND的知名度高了，很多學生都知道了。

老媽是韓國人，姓李，所以韓文名就跟了媽媽的姓。她也自然而然擁有美、韓雙國籍。Nancy在韓國大邱出生，3歲到父親的故鄉美國俄亥俄州生活了近一年，之後一直在西雅圖生活到9歲。之後回到了韓國，在龍仁市念了小學和初中。

因為是混血，外表有些特別，很容易受到關注，Nancy在組合出道前就出演過很多綜藝了。

出演綜藝後，她也收穫了不少粉絲，有的粉絲站一直從2012年運營至今。

出道前就以綜藝拓寬了認知度，但千萬別忽視Nancy的歌唱實力。在《尋找MOMOLAND》中她演唱的《人魚公主》OST很好的展現了她的歌唱實力和個人魅力。

之後因為一個直拍視頻，Nancy再次受到網友的關注。

當時是一個小型粉絲見面會，Nancy身著白T+緊身牛仔褲，很好的展現了身體線條，吸引了許多男性的目光，該影片也迅速點擊破百萬。

____________________________________

❤️妍雨 Yeonwoo❤️

妍雨/Yeonwoo (연우)

本名：李多斌/Lee Da Bin (이다빈)

生日：1996年8月1日

出生地：韓國首爾特別市

169cm 49kg B型

學歷：首爾公演藝術高等學校---表演藝術科(畢業)

擔當：主Rapper，副唱，形象擔當

妍雨擁有出眾的身材比例以及樣貌，出道前和Nancy被當做C位的候選人。

前期很多人看過她的表現之後，覺得她更適合Sexy一點的風格。

於是大家看到後來她在《BBoom BBoom》舞台上SOLO撩衣服的那段

鼻血止不住的流啊...

這個Killing Part也為她圈了很多粉絲，甚至一度成為話題。

因為樣貌身材都很讚，高中時期的妍雨，在學校就已經小有名氣了。

其實妍雨在以前的公司是演員練習生，來到現在的公司後才開始轉為成為偶像組合成員練習。與幹練的外表不同，私下她其實是一個非常文靜的女孩子。

之前還擔任過《THE SHOW》MC，是唱歌、跳舞、演戲、主持的全能藝人了。

乖巧女孩平時的愛好就是看電影，還有…釣魚！

____________________________________

Jane (제인)

本名：成智筵/Sung Ji Yeon (성지연)

生日：1997年12月20日

出生地：韓國首爾特別市松坡區可樂洞

166cm 46kg O型

學歷：翰林演藝藝術高等學校---實用舞蹈科(畢業)

擔當：副唱、領舞

一個說話語速很快的女生。覺得Jane真是一個非常有實力的愛豆，一雙大眼睛很有靈氣，而且唱功也很出色，看過蹦迪現場的朋友們應該對她那段「Fall in love」的高音有印象。

Jane進入公司後6個月就出道了，很大原因是她的基本功很紮實，進入公司前她在Dream Vocal學院待過，舞蹈實力非常出色，學院官方YouTube上傳過她SOLO Cover的TWICE《CHEER UP》和《TouchDown》舞蹈影片，這兩條影片目前觀看數是260萬！可以說很棒了！

之前她還和Daisy一起Cover了一段SuperJunior的《Black Suit》,舞蹈動作真的是Power十足了！給一波好評。

Jane有個最大的愛好，就是攝影，現在她本人十分想擁有一台EOS 6D相機…努力掙錢~相機會有的。

身材比例真的非常棒了，上半身短，下半身長，即使不穿高跟鞋，也能很好的展現身體線條，看起來要比簡歷上的166高！大家繼續自行感受吧…

____________________________________

JooE (주이)

本名：李珠園/Lee Joo Won (이주원)

生日：1999年8月18日

出生地：韓國京畿道陽平郡

164cm 48kg O型

學歷：翰林演藝藝術高等學校---實用音樂科(畢業)

擔當：領唱、領舞

「Wuli蹦迪女王」，被稱為MOMOLAND出逼之光的JooE了，很多觀眾親切的稱呼她為「豬一」。

樣貌對於愛豆來說重要嗎？看來很重要，女愛豆更是。討論愛豆的話，幾乎三句離不開樣貌。

在大眾普遍的審美來看，現在的JooE算不上好看。

可令人佩服的是，JooE愣是在競爭及其激烈的KPOP樂壇中，殺出一條路，讓很多人認識了她，並知道了MOMOLAND。可以說今天MOMOLAND的成功，JooE功不可沒！

其實學生時期的JooE還是很耐看的，一頭黑髮，偶爾還會梳空氣瀏海。

在出道前，JooE可是個「instagram女神」，也就是我們平時說的「網紅」。

可出道之後完全感覺是另一個人了，而且好像還是樣貌下降版。

____________________________________

Daisy (데이지)

本名：柳貞安/Yoo Jung An (유정안)

生日：1999年1月22日

出生地：韓國首爾特別市

163cm 44kg O型

學歷：里拉藝術高等學校(畢業) 蠶一高等學校(畢業)

擔當：主Rapper、領舞

Daisy的Rap和舞蹈能力都不錯，尤其是編舞能力很強，之前在生存節目中也展示出來過，獲得好評。

因為之前在JYP做練習生，和TWICE的姑娘們交情都很好，尤其是MOMO，甚至MOMO還出演了《尋找MOMOLAND》為好友Daisy應援。

成長背景的原因，在加拿大長大的Daisy，英語和韓語都算是她的母語了,但有時候還是會說一些不太常用的韓語單詞。據說在說夢話的時候，是英語和韓語切換著來的。

對語言感興趣的Daisy，在加拿大期間還學會了法語。學好阿拉伯語、西班牙語、日語也是她接下來要做的。妥妥的語言小能手啊。

雖然在加拿大生活了11年，但她是在韓國首爾出生，所以還是韓國國籍。在加拿大期間，使用的名字是Lilly。

Daisy在《尋找MOMOLAND》節目中並沒有被選中，也許是具備兩種以上語言和文化能力的人，心態更加開放包容，適應能力更突出，她是在組合出道4個多月後被加入其中，再度成為MOMOLAND成員。努力也有了回報！

____________________________________

慧彬/Hyebin (혜빈)

本名：李慧彬/Lee Hye Bin (이혜빈)

生日：1996年1月12日

出生地：韓國京畿道龍仁市

165cm 44kg B型

學歷：瑞逸大學---電影放送藝術系(在學)

擔當：隊長、副唱

慧彬是組合中年齡最大的，過去曾在B2M公司當了5年練習生。作為韓國人卻很不喜歡吃炒年糕、泡菜等辣的食物。

出道之前的藝名是「Cherry」。

之前慧彬的頭髮並沒有現在這麼短，但之後便大膽的嘗試了更短的髮型~

由於舌頭比較厚，導致她的發音不是很好，錄音的時候會下很多功夫。隊長呢，平時的愛好就是吃，完全是個大！吃！貨！

如果沒有日程的話，她就會吃很多東西，而且必須三頓飯！

____________________________________

娜允/Nayun (나윤)

本名：金娜允/Kim Na Yun (김나윤)

生日:1998年7月31日

出生地：韓國首爾特別市

168cm 48kg AB型

學歷：首爾公演藝術高等學校---放送演藝科(畢業)

擔當：副唱

在舞台和直拍影片中，能明顯看到，與其他成員相比娜允的舞蹈能力稍微有些不足。舞蹈動作與其他成員相比稍慢一些，而且動作偏小，給人感覺像沒勁似的。所以遭到了一些網友指責，認為她這是在划水。

不過看了這麼多現場以及生存節目來看，娜允並非是不認真，而是她的協調能力略差一些，身體比較僵硬，動作做不好，這在生存節目中就有很明顯的體現，有時候硬體不行也是真沒辦法啊...

而且MOMOLAND目前正在高速上升中，如果有人敢划水，不僅粉絲不會同意，公司肯定也不會允許她站在台上的。

既然能在選秀節目中生存下來，就肯定有她的優點，這姑娘在簽名會、VLIVE中，與粉絲互動還是非常賣力的，而且她還是個實打實的四次元少女。

娜允的音色也是非常棒的，十分有特色，但每次的Part部分都分配的很少，實在有些遺憾。

____________________________________

娥仁/Ahin (아인)

本名：李娥仁/Lee Ah In (이아인)

生日：1999年9月27日

出生地：韓國蔚山廣域市

160cm 44kg A型

學歷：首爾公演藝術高等學校---實用音樂科(畢業)

擔當：主唱

阿銀（娥仁的韓語發音）可是個中文小能手了，因為父親工作的原因，6歲就跟爸爸來到了中國生活，在上海待了7年半，杭州2年，台灣2年，一共生活了11年半，所以國語是非常流利了，作為外國人無論是發音還是用詞表達，都很棒，是組合的中文擔當。

在之前《尋找MOMOLAND》時期錄製宣傳放送VCR，以及出道後錄製「平昌冬奧會加油視頻」的時候，娥仁都是全程中文！

值得一提的是，這個中文加油視頻在公司的YouTube官方頻道，打的就是中文標題。

接受採訪的時候，她還唱了一段中文歌。

不僅中文出色，阿銀因為在中國上的國際學校，英文也是非常的流利。和隊中另外兩位歐美成長的Nancy、Daisy在一起時，交流經常用英文。

她較小的身軀，完全看不出是個運動能手，據說百米成績是14秒！籃球也是特長！

____________________________________

泰河/Taeha (태하)

本名：金泰河/Kim Tae Ha (김태하)

生日：1998年6月3日

出生地：韓國全羅北道全州市

164cm 48kg B型

學歷：翰林演藝藝術高等學校---實用音樂科(畢業)

擔當：主唱

和Daisy一樣，泰河也是後期加入到組合中的，在前者加入10多天後，她也合流到隊伍中了。

泰河以Starship練習生身份參加過《Producer 101》，在節目中她表現的實在不理想，最終在第八回排名50遭到淘汰。

其實姑娘在101的第一期表現的不錯，被問到Starship的競爭公司是哪個，泰河說出了這樣的豪言：「應該沒有吧？」

在第一期她拿到了B的評價，不過之後的表現就越來越糟糕。在台上十分不穩定，唱歌時聲音會顫抖，而且唱高音的時候會有負擔，表現的十分不自信。

前期泰河受關注的一個重要原因，就是她的堂哥——金俊秀。

被問到哥哥，泰河表示不想借哥哥的光，也害怕自己做的不好而連累他。

如今重新出發的泰河舞台表現更加穩定，人也越來越漂亮，期待未來見到更好的你喔。

成員介紹懶人包：3分鐘認識MOMOLAND全員

____________________________________

鎮POST之寶

____________________________________

360度VR Fancam

____________________________________

MOMOLAND綜藝及舊Post傳送門：

____________________________________

Merry注意事項
1. 討論內容應盡量圍繞MOMOLAND，Off Topic內容應[ size=1 ]，亦切勿Off Topic太耐(9up請移玉步到TG群)
2. 回覆請勿Quote過長，見Quote過長請自行Cut Quote
3. 大家請心平氣和地討論，當意見不同時切勿罵戰、人身攻擊，同時切勿做出翻舊賬等損人不利己行為
4.禁用5P字和Emoji
5.FF及GIF圖請使用加密

____________________________________

正皮比白卡 respect!

g chi

D-2

D-1
其實仲有半個鐘

職職

Super respect him

嘩 稀客

準備好未

15分鐘倒數

happy birthday to nayun

Nayun生日大快樂
白卡好波

Nayun生日粗卡

Respect to白卡

祝我曾經的一日女友生日粗卡

花心

我豬突momoland全隊

我豬突樓主

火車便當daisy

未粗完卡

傳教士研雨

你落地獄 趁地淋啦

我比樓主粗

Lm等圍剿你

nancy坐蓮我

咪性暗示啦...

你俾導狗邊狗牙笠印狗Blind狗陳振聰葉繼歡張子強跛豪Jack the ripper鄭俊英勝利李宗泫崔鍾訓Roy Kim Eddy Kim強仁金希澈金亨俊具荷拉條仔雞姦至死

我狗仔式jooe

俾導狗邊狗牙笠印狗Blind狗陳振聰葉繼歡張子強跛豪Jack the ripper鄭俊英勝利李宗泫崔鍾訓Roy Kim Eddy Kim強仁金希澈金亨俊具荷拉條仔雞姦至死

唉講唔到落去
越講越覺得自己真飯

rv好靚啊
屌打左momoland

轉會了

Ok

挽留啦

你要留翻今日粗翻樓主

要走的留不住 要留的不會走

█[] [×,"*共患難`°''[▎____＊

醉曖囝囝 順便招fd子:;::._. ><

下雨了。
雨水輕輕敲打著窗戶，我轉過頭。凝望著窗外一點一點的雨珠，我，又想你了。

微風輕輕撫摸我的陽具,就像momoland昨晚的風情一樣溫柔

我首席momoland黑

咁我地友盡

迷戀身邊已六百天

你喜歡過我60秒嗎

旁人話總會有日感化你
待你這麼好有用嗎

呢張相對香港merry好有意思

點解

fm個陣一成員一張照片分享

全年得今日咁多娜允

壽星女同準壽星女

生日嗰個大晒

D-1

你趁地淋啦

妍雨9月又有活動啦 又有新野拍
大發

職職
就快夠鐘了

呢張妍雨會唔會太靚

仲有兩個鐘…

15分鐘

我雨生日快樂!!

妍雨bb生日粗卡

我雨生日粗卡

我醉愛既妍雨 生日大快樂
不知不覺已經成為左Merry 119日
由第一次去Momoland fansmeeting見到你 成為左你既唯飯 去到慢慢喜歡其他成員 成為左偏心於你既團飯 Merry
你令我係苦悶既生活有左樂趣 有左希望 仲識到一班高質既Merry
感謝妍b你既出現 希望未來無論偶像定係演員既路上都繼續大發

妍雨生日快樂

妍B生日粗卡

粗卡

哭咗

真，濕咗
不過今日係開心的日子，精神!

8월1일!!
다빈이가 메리들 만나려구 태어난 날 🌻🦊💜✨
여전히 생일 챙기는게 익숙하지않지만 그래도 메리들 덕분에 매년 덜 낯설어지는 듕!
전 비오는 날이랑 해바라기는 좋아하지만 몸에 열도 많고 더운 날씨 안좋아하구 물에서 노는것도 싫어하구 또 여름바다보단 겨울바다를 좋아해요 그래서 여름이 좋을 이유가 거의 없는데 메리들이 축하해주는 제 생일 때문에 여름이 참 좋아졌어요 💜
메리들은 여름 좋아하나요~?! 어떤 계절이 제일 좋아요~?! 여름은 다들 안좋아할 것 같아.. 더워도 너~~무 더워가지구 😢😢.. 그래도 8월 1일만큼은 좋아해줘요! 알겠죠~?
오랜만에 댓글로 이런저런 얘기 해볼까요?~~ 헤헤 생일엔 역시 가장 사랑하는 사람들하고 함께 해야지이 💕
아!! 6시에 브이앱도 할건데 다들 보러올거죠?! 제가 소소하지만 특별한 이벤트를 준비했다구요 헤헤
그리고!
이렇게 좋은 날
제 소중한 사람들로 함께 해줘서 정말 고마워요 너무너무 사랑해요 💕

August 1
다빈이가 메리들 만나려구 태어난 날 🌻🦊💜✨
The day that dabin was born to meet the mary
I am still not accustomed to taking my birthday, but thanks to Mary, I get less unfamiliar every year!
I like rainy days and sunflowers, but I like hot weather and I hate to play in the water and I like winter seas rather than summer seas. So summer is good because of my birthday that Mary celebrates
Marys like summer?! What season is the best?! Summer is not going to be good. Even hot, you're hot. But I like it as much as August 1st! Okay?
Let's talk about it in a long time. ~ ~ On Hehe birthday, I have to be with the people I love the most.
Oh! I'm gonna have a V app at 6:00, and you're gonna come and see me! I've got a little special event!
And!
This is a good day

沒有你的夏天，我淚如汁，我心如割
沒有你的夏天，一切都沒有意義

聽日就有妍b vlive 驚係公司睇到喊

聽日有我雨vlive 驚係公司睇唔到係到喊

請咗假，聽日等睇vlive

突然掛住泰河

最尾兩個字搞到件事好MK

唔信

跟得你多

咪屈啦

支持！呢張好cute

番住工睇啦

認真必睇！
最後好催淚

言語生日快樂
我愛妳

笑哈哈

大家好！！！！

做乜貼我出嚟

恥笑囉 仲問

本人灣仔Eric Nam就此祝妍雨(牙雨)生日快樂~!
希望係不久既將來可以同呢度D手畜一齊去睇牙雨

新飯留名

你都叫新飯

[#답니 🦊] 여섯시에 쁘이앱에서 만나요 😝✌️

#모모랜드 #MOMOLAND #YEONWOO

Ok 約定好
放飛機做一世毒撚

我會等你的

嘩你好惡毒
我不嬲都係毒撚啦

VLIVE妍雨直播

比人放得太多飛機

Cap得好差
有冇手足有更多鬼馬表情

例如？

我模仿得唔得...

自爆唔講

可以嘅 不過pm啦
我怕有心人會report 你...

你咪就係有心人囉
死臭jer 你report到我ig停三日！

對大家黎講，好新架啦

[#답니 🦊] 행복한 생일입니댜 💕💕 다사다난했던 뿌앱 어땠슴니까!!! 공약은 내년에 우리 다같이 지키는 걸로 헤헤 🌻 고마워요 사랑하는 메리들 ✨✨

#모모랜드 #MOMOLAND #연우 #YEONWOO

牙雨要健康快樂地成長喔

講心唔講時間

靚過妍雨

尊重吓我BBG OK？

我婆JooE生日倒數

還剩16日

早晨merry們！！！
早晨Jane B

早晨！！！！

你同我條女講早晨把能？？
佢日日都好好！！！！
你趁地淋！！！！

第一句有少少MAN

你搞鳩我條女我都未打柒你啊！！
你落地獄啦傻鳩！！！！

渣圖

[#제인] 제인이의 그림교실☺️
새로운 취미 생활을 가져봤는데
처음이자 마지막 작품이 될 것 같아요😀.. 눈이 너무 아프네요.. 🙄 성화백 작품 완성✨

#모모랜드 #MOMOLAND #JANE

百變的隊長

我Jane世一！！！！

收聲啦死傻鳩！！！！
成日借D2搞我D女！！！！
我立即屌能死你！！！！

妍雨vlive每一張cap都可以做潛力圖，特別係拎刀呢張…

切j圖

新片 突擊菲律賓

妍雨真係好多表情
真係好難會再追其他女團

[#난니] #데이비드 호크니전
난니는 데이비드 호크니전 다녀왔어용 오랜만에 미술 배웠던 기억이 나네용 정말 멋지신분 같아용 !!

#모모랜드 #MOMOLAND #나윤 #NAYUN

Jane b同我家孝敏合照

[#주이] 오랜만에 암쏘핫 자켓의상 입어써요 ! 🏁🖤 (행사장 도착해서 기다리면서 찍었어요 ! )

#모모랜드 #MOMOLAND #JOOE

發現泰河前幾日既post背景同jane張相一樣 再加上個日睇片聽到背後有hyebin把聲 即係一齊出左去玩😭😭😭😭 感動 ot9 forever

哭能4

[#혭짱] demogorgon

#모모랜드 #MOMOLAND #혜빈 #HYEBIN

大佬feel

好想俾佢打

似日本個d暴走族

死m男...

不良少年咁

我戀愛不良少女

無真飯

MOMOLAND 1000日快樂 祝繼續大發

出道千日 早日齊人

mml 齊上齊落

1000日

JooE可愛到

190805

Ot9 plz

wa... 我ok

我唔批准

[#낸시] 오늘 1000일🌈

#모모랜드 #MOMOLAND #NANCY

原來出咗

[#혭짱 😻] 메리덜 ♥️♥️ 우리 1❤️❤️❤️일 ! 잘 보내구 있나용?! 이렇게 행복할 수 있는건 다 메리들 덕분이야 ! 언제나 사랑해 ♥️♥️♥️

#모모랜드 #MOMOLAND #혜빈 #HYEBIN

咩出咗

[#제인]
1❤️❤️❤️일 !!!
천일이 되도록 함께한 소중한 추억들 평생 간직할게요☺️ 앞으로도 예쁜 추억 많이많이 만들어보아요😘 보고싶어~~😭

#모모랜드 #MOMOLAND #JANE

叫左我女朋友唔好成日跟我成身黑==
一陣比人打點算..我會心痛死

本來諗住搶先po

唔會啦 佢都唔係你女朋友

我mon post廢青

[#답니 🦊] 1000일이라니이 1000만큼 사랑해 💕💕

#모모랜드 #MOMOLAND #연우 #YEONWOO

[#주이] 1❤️❤️❤️일 축하해용 🤗

#모모랜드 #MOMOLAND #JOOE

JooE真係好得意

我ok...

我唔批准...

妍雨cafe update

우어아아아아앙
모모랜드라는 이름으로 메리들과 함께한지 1000일이나 되었어요!
(짝짝짝)
생일도 구냥 넘어가던 내가 이렇게나 기념일을 챙기는 사람이 되어버리다니!! 헤헤 덕분에 아주 쪼금은 섬세한 사람이 되어가는 기분,,,😆
우리는 어쩌면 1000일보다 더 많이! 혹은 그 보다 조금 적게! 아니면 어제 오늘 시작된 인연도 어딘가에 있을텐데요~ 누구 하나 빠짐없이 제게 너어어무나 소중한 사람들이예요! 제가 메리들을 이 정도로 사랑하게된 걸 보면.. 우린 단순한 인연이 아니라 꼭 만나야했던 운명이었다고 생각해요~💕
제가 말했었나요~ 전 생각보다 무뚝뚝하기도 하고 감정표현하는게 서툽니다! 오글거린다는 표현을 지양하는 편이지만 그래도 굉장히...오글거려하구요! (마땅한 표현 못찾음,,) 물론 제 기준이지만! 여튼 그랬던 제가 여러분들을 만나서 참 많이 변했어요~🌻🌻 어릴땐 제 감정을 표현않고 후회로 보낸 날들이 많았는데요~ 데뷔하고선 우리 메리들을 통해 좋아한다던가 사랑한다던가.. 아니면 고맙다거나 하는! 애기때 내가 부끄러워했던 말들을 잘 할 수 있게 되었어요! 💜
저는 아직 못보여준 모습이 엄청 많고 우리 메리들에 대해 모르는 게 많아서 항상 내일이 기대됩니다아 😝😝
지금까지 그랬듯 수 많은 낯선 일들이 우리 앞에서 기다리고 있겠지만 메리들이랑 함께라면 그게 어떤 일이라도 즐거울것같아요 ~🤗
1000만큼.. 아니 100000000000만큼 사랑하는 우리 메리들~ 앞으로도 오래오래 건강한 마음으로 함께해요 💜💜

總得Aaa級ahang
某某的名義）和MERRY在一起的 1000日了嗎！
（啪啪啪）
是是是是是是!! !! !! !! !! !! !! !! !! !! !! !! !! !! !! 嘿，很膩膩的人，
금け金的心情再😆 我們或更多多1000天！或更少一點看！我是一個重要的人，或者你是一個人。我這個程度，MERRY喜歡的..我們不是單純的緣分，而是一定要見到
我的命運呢〜💕 我講過嗎〜比我想像我，感情展現的是，不！這樣的措詞，避免但還是非常滿意......！來講過分甜蜜（，不到合適的表達這一點,,）當然，我的標準。我這樣的여大大見見真變了很多〜的時候，我的小🌻🌻情，的送來後悔，日子〜出道，但很多如果韓國，瑪麗通過喜歡愛.. b b小心，如果小心，如果感激的孩子還是！“我的出門時候得好說了！💜
我還沒表現出的樣子非常多，我們對MERRY不知道的是，經常用“
期待明天啊😝😝 到目前為止，為數眾多的那樣陌生的事情在我們面前等待著，但和她們一起的話那就是MERRY什麼宜都快樂〜🤗1000
...不，是愛情，我們100000000000ュゥ〜未來MERRY一健康健康心靈永遠一一起起💜💜

Translator鳩譯 將就睇

趁地淋啦u 4扑街！！！！

嘩 樓主ON9唔長唔qoute

我反彈！！！

[#아인] 오구오구 메리들 사랑해💘
Happy 1000th day anniversary between you & me💓

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

妍雨，遇見你是我的運氣

仲有11日就係jooe生日

Testing新功能

Work

但大家唔好用體諒小妹平時推post辛苦

6日前嘅野都無人po

咩

不推文回覆

Hyebin cafe update

1000日大發

[#나윤] 메리들 늦었지만 천일 축하해💕💕💕💕 사랑해

#모모랜드 #MOMOLAND #NAYUN

遲到大王

壞女孩

454搵到咁上

Btw 夠你壞？

Ho ball!!!

gay姐係壞到爆

講得好！！！

我家JooE準備拍law of jungle

190725 HQ

Jooe生日倒數

Merry必睇!!! Happy MOMOLAND 1000Days 英文字幕版

我假飯

190628

琴日睇唔明都喊到仆街 頭先睇完eng sub真係喊到收唔到聲

每次睇隊長喊, 我都會喊

那是隊長第一次失態 畢竟第一次一位

[#아인] 오늘 언니랑 기차타고 할머니 할아버지 뵈러 갔어요🚞 가는길에 찰칵찰칵📷

Went to visit my grandparents with my sister🚞 Took some photos on my way📷

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

[#아인] 새로 산 가방 귀엽찌💓 저 빨간 코가 매력인 친구랍니당🤓

My new friend right here has a really cute nose💓🤓

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

牙隊可以一次食三個漢堡...
我食一個都飽咗

推po

多謝

大家好！

你好！

趁地淋未！

好心無好報落地獄啦

牙隊都3個
咁Nancy .....

喂 唔好咁大聲

一個會唔會weak得滯...

你expect女仔會有幾大食

有鳩小妹!!!

好耐冇用個呢4個字

呢排扮少咗女人

190724 HQ

想錫個腩

喵

男人老9喵乜9

喵喵

梨想sm禾? ><

樓上兩個死mk

推

一定要再睇!! 有中字!!

狂賀！

雖然我英文ok勁

就快又有新野睇

Nayun要出多d鏡

[#나윤] 메리들 러뷰💕❤️

#모모랜드 #MOMOLAND #NAYUN

[#제인]
오랜만에 필름 뽑아왔어용
민들레 in 멕시코 💛

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher
#In_Mexico #JANE

[#제인]
그루 in 멕시코 💜

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher
#In_Mexico #JANE

膊頭仔

我炒飯我自己

一講完就有official相

[#제인]
젠쭈 in 멕시코 🧡
빛이나 빛이나✨🤟🏻
나머지는 내일 올려야징😝

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher
#In_Mexico #JANE

性感小天后

[#주이] Jooe Orange is the new black!!🧡🖤🍊🖤

#모모랜드 #MOMOLAND #JOOE

[#제인]
혭짱 in 멕시코 💚

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher
#In_Mexico #JANE

[#제인]
젠니 in 멕시코1🖤 by. Nayun

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher
#In_Mexico #JANE

[#답니 🦊] 오늘은 1004일 메리들은 다비니의 1004🧚‍♀️,, ('' )...( '')...

#모모랜드 #MOMOLAND #연우 #YEONWOO

愛雨一萬年

差啲忍唔住...

忍唔住點

玩...

太短了

條裙好短

傻b 就嚟生日

爛啦

好似瘦咗

做乜好似唔開心咁嘅

攰姐可能

Hi gay姐

merry=lup水

17號Kcon 18號去拍叢林
都唔知仲有無生日vlive

Agger

好qq

[#주이] 행사전에 멤버들이랑 김치찌개 옴뇸옴뇸🍽🔥❤️ 메리들도 밥먹어쮸?

#모모랜드 #MOMOLAND #JOOE

出埋今晚活動就連出三晚
一定攰能死
食飽啲啊知唔知
Momoland fighting

我搵到陳年mmld Yes大卡一張……

嘩！

日本出道

我自己都影咗張 唔知post唔post上黎好...

Pm得唔得 好想睇

仲識set好腳架影

어제 행사에 와준 메!리!들!!!
고마어~💖💖💖💖🌈🌈
어제 차에서 혭니랑 난니랑 소고기먹구싶다고 했어용 꼬기❤️
그래서 멤버 다같이 고기 먹으러 갈꿔에오ㅎㅎ 꼬기 먹구 아육대 뿌셔야지
메리들은 무슨음식 젤 좋아해여?
저는 요즘 응급실 떡볶이 먹어보고싶어여....
그리구 피자!! ㅠㅜㅜㅜㅠㅠㅠㅠ흑당버블티가 유행이라던데 먹어보지도 못해써 나는 !!!!!으으으아아아아ㅏ
일주일 디톡스해서 먹방만 봐써요 ...흑흑 배고팡

그리구 메리덜이 이거 보고싶다묘 ~~~~~ 살포시 놓구가요 ~~~~~ 오널 비는 안오지만 ~~ 메리들 덕분에 항상 내 맴이 쵹쵹하니께 ~~~ ♥️♥️

[#제인]
좋은 날 함께 걸어요❣️✨

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher #JANE

[#제인]
색감 너무 예뿌게 나와따아❣️✨

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher #JANE

[#제인]
이건 공유하고 싶은 제인이의 시선!
요기까지가 끝-☺️ 다음에 또 올게용 ㅎㅎ

#모모랜드 #MOMOLAND #젠토그래퍼 #Janegrapher #JANE

今次啲review圖有啲差

給merry的早餐

最黑人憎嘅果然係記者圖

炒哂車

又低清又重覆又炒車

呢張JooE cute到

我只係留意到nancy腳趾

Cls 可愛到

挽留！

Roll褲mk妹

牙雨又走PE堂

走堂壞女孩

day day daisy

最左幾似癲雞

繼續亂入

幫小妹推post
下一個活動就要等到817 Kcon la

咁話我三個老婆

我話最左手邊嗰個咋喎

嘩 我屌你老母啦！
黑樓主個daisy bbg

daisy jooe 妍雨 三個都係我老婆

你咩料
Daisy JooE係我㗎喎

好想快啲睇到接力

給merry的午餐

自推10連

9

算喇，876543210.....

巧襯

weak

藍衫會唔會同我襯啲啊...

Jooe多fd子

真係好靚隊內排名又提升

你綠色衫

駁唔到

天灰灰 會不會

係未大咗肚

你老母被狗屌完就大咗肚

你老母被豬屌完就大咗肚

躝啦 屌你老母

[#아인] First day in LA🖤 Celebrating for Dad’s Birthday💋

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

家族照

阿軒又著埋啲走光look

好靚想比ahin包養

想做籃球日日比佢打

想玩佢籃球...

Ching你都幾sick情...
我完全無呢啲念頭

不過牙軒呢張係幾射精...

我願意俾她西面

[#아인] 📍Universal Studios Hollywood 💛

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

[#아인] Beautiful City💘

#모모랜드 #MOMOLAND #AHIN

果然仲係胸部擔當

pish
禾珠就來生日

無法撼動

我jooe bbg仲有三日生日

痴線 我秦屈到

支持牙秦c位

踢走格魯條肥婆

咪分化啦

AHIN

呢排多咗好多JOOE FANCAM

好多好多啊

Yeonwoo’s friend update

聽日

樓主唔訓？？？

我珠生日

細蚊仔先瞓

hoball
btw樓主岩岩bingbing見到你

咪爆陣間男朋友見到我死硬

jooe世界第一

luv

樓主邊度成日搵到高清圖

現場影

收啦

pish

今日機場JooE個look好正
又可愛又性感又型
全能到仆街！好比49000山神！
Wink JooE世界第一！！！

影到JooE都認得我

呢個站唔係好識打格仔

想念她

瞓醒再繼續推埋先
準備我珠生日

聽日818大日子，呢個post竟然冇人提，我對Jooe黨好失望

無咩人喜歡我珠

Pish

Gay妹都有提 我一張一張咁推洗走咗
心急開新post

信已完成
幫手傳出去比你哋嘅韓國人朋友啦

Ok
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

我珠生日得牙職同GAY妹提
屌晒其他人

準備10連

10

8

7

6

1001

5

屌

我個10連